法國小鎮二戰救過猶太人 驚喜獲贈6800萬元遺產

法國小鎮利尼翁河畔勒尚邦（Le Chambon-sur-Lignon，圖），在二戰期間曾庇護成千上萬的猶太人，1名當年曾逃難到此的90歲老翁施瓦姆（Eric Schwam）過世後，遺囑交代要將財產分給小鎮，預估有200萬歐元（約新台幣6800萬元）之譜。（法新社）

2021/01/30 09:44
〔即時新聞／綜合報導〕法國小鎮利尼翁河畔勒尚邦（Le Chambon-sur-Lignon），於第二次世界大戰期間曾庇護過成千上萬的猶太人，讓他們免遭納粹德國毒手，一名當年曾和家人一起逃難到此的90歲老翁施瓦姆（Eric Schwam）上個月過世，遺囑交代要將財產分給小鎮，預估有200萬歐元（約新台幣6800萬元）之譜。

據《BBC》報導，來自於奧地利維也納的施瓦姆，二戰時曾被關進法國南部的里韋薩爾泰（Rivesaltes）營地，1943年和父母、祖父母一起抵達了利尼翁河畔勒尚邦，平安度過戰爭後，施瓦姆1950年移居里昂學習藥學。

這個法國小鎮居民雖然只有2500人左右，但早在17世紀就曾保護過遭受宗教迫害的新教徒。二戰期間，小鎮牧師和妻子出面呼籲大家協助猶太難民避難，以免他們被納粹德國和其扶植的維琪法國政權所殘害，鎮上居民隨即有力出力，收留了到處逃難的猶太人，其善舉如今也被以色列認證。

鎮長艾羅德（Jean-Michel Eyraud）證實了收到遺產捐贈的消息，但並未透露詳細數字，僅表示這筆錢會用在教育和資助青年活動上面。不過，前任鎮長在幾年前曾表示，施瓦姆詢問捐款事宜時提到的金額達到200萬歐元。

救香港人嘅話可獲工作面試機會

希魔撞正殺人狂

捐糧捐物資返中国
40年後同你講
要不是中央你們香港完蛋了

支那人不嬲自卑到會恩將仇報

現在還更改歷史

把恩人，受助人角色對調

好在唔係救中國人
救完下一步就比人鬥土豪分田地